[好文共賞] 香港——最適合做雞嘅地方

我有個朋友，佢叫阿玲，係一個30出頭嘅中女。

佢2010年同一個香港人結咗婚，然後申請落嚟香港團聚。佢冇咩技能，但勝在樣子標致，身材勁爆。阿玲嘅同鄉好多都係假結婚落嚟，佢哋見阿玲冇嘢撈，就叫佢去夜場做陪酒。不過，夜場唔易做，d客上到去點都要買酒，買咗冇人飲始終唔多好，通常都係d客灌d囡囡飲。阿玲酒量其實麻麻，每晚咁樣倒酒落胃到，唔好話傷胃，命仔都短幾年。而且做得夜場點都會俾人抽水架啦，不過好在阿玲個人思想開放，一般都會逆來順受，佢話『揸吓巢吓又唔會少忽肉嘅』。不過，冇幾耐佢就大咗肚（放心個肚係佢老公嘅），於是做咗幾個月就辭工唔做安胎等生啦。

唔做嘢邊有收入？佢老公係返d輪更嘅工作，搵得好少，不過香港勝在有綜援，勝在有社工，新移民嘅同胞係血濃於水，香港政府當然幫得就幫啦。佢一落嚟香港就已經有人一條龍教晒佢申請啦。夜場份工又係每日現金出糧，邊個知道佢有收入？稅都慳番交呀！

生仔過後，佢覺得夜場太傷身都係唔好再做，於是佢就走咗去做一樓一。佢話一樓一雖然都係辛苦錢，但客戶都比較有規有矩，又可以揀客，自己身體可以自己話事。憑著佢嘅美色，加上少少運氣，喺旺角鬧市租到個靚位，平均每日可以做到5，6個客，有時甚至去到8個都有。條數點計？一個客收400－600，一日5個就係around 3000／日，一個月除咗m到果幾日，坐底都月入6萬啦，租金咪又係1萬咁上下，肯定高過好多日捱夜捱嘅打工仔。由於佢識得氹客，好多客一俾就係幾千幾千咁俾，收入高起上嚟隨時有成10萬。香港做到唔知幾高職位先可以年薪百萬，佢就輕鬆達到啦（雖然都講唔上輕鬆嘅）。老老實實，佢收入比佢d客高出唔知幾多倍，但佢從來都唔會覺得自己搵得多就得罪d客，慢慢佢就累積咗好多熟客豪客，日日都爆場。

過時過節，佢仲會走去富士客串幾日。原來大陸而家嚴打黃色事業，好多人想玩都無得玩，過開嚟香港，就把握機會去富士尋花問柳。呢d土豪大叔通常都上咗年紀，雖然有d錢，但早洩不舉大有人在，做一個嘅時間好短，節慶時候d客仲特別疏爽，阿玲個wechat pay戶口一日最高收過成萬蚊。要發達其實唔難。係呀，叫雞梗係用wechat pay啦，唔通用payme八達通咩？

阿玲話雷鼎鳴正一on9仔，香港叫雞一早收緊wechat pay啦！

你以為阿玲搵咁多錢，一定會自置物業買樓收租？阿玲份人就係咁精打細算，佢先唔會喺香港買樓。佢一落嚟香港係住喺舊唐樓，一直等咗6年，佢終於排到公屋，聽講話快過一般香港人。有公屋住，仲買港樓？租金本來已經平，仲要得閒就免租，買樓又要俾稅又要查家宅，佢冇穩定工作，銀行點會借錢俾佢？最重要係，有資產咪攞唔到綜援？咁蝕底嘅事，阿玲當然唔會做，但係咪代表佢唔會買樓？咁又唔係喎。佢d錢大部份都攞咗去深圳買d三四線樓，以佢嘅財力，d樓通常都可以一次性付款，借錢嘅利息都慳番，每個月仲收人民幣租，簡直贏到開晒巷。

你話佢駛唔駛交1蚊稅俾香港政府？當然係1蚊都唔駛啦！香港成日話自己係國際都市，叫人嚟香港創業，又話低稅率，基建好，人才好，實際上銀行體系正面臨龐大嘅洗黑錢衝擊，10間外資9間開唔到戶口，要轉去星加坡開。阿玲就話，比起喺大陸又要驚公安又要驚黨委又要接低下客源，連人身安全都成問題，香港簡直係做雞嘅天堂，所以好多國家嘅女仔都嚟香港做，包括俄羅斯烏克蘭韓國之類，佢話泰妹都有，不過其實好多都係泰仔嚟，千祈唔好試咁話。

呢篇絕對係真人真事，基於『你朋友就是你』嘅原則，你大可以當我就係阿玲。#曲直難分 #真假重要嗎

關於作者：chiuto

擇自:

笑貧不笑娼

香港地做狗做雞是最岩

好易揾咁